---
title: Mac安装软件错误信息集合
date: 2022-10-18 21:03:55
permalink: /sys/cefb7d/
categories:
  - 工具
  - 系统工具
tags:
  - Macos
  - 错误
  - 已损坏，无法打开。您应该将它移到废纸篓
---

念叨了好几年，终于舍得花钱买了个`Mac mini`，还好和小米曲面屏搭配的不错，没有传说中的色差问题，本文就记录一下在`macOS`下遇到的一些问题吧。

<!-- more -->

<InArticleAdsense
    data-ad-client="ca-pub-1725717718088510"
    data-ad-slot="7426219401">
</InArticleAdsense>

## `Mac`安装软件的**已损坏，无法打开。您应该将它移到废纸篓**问题

### 允许**任何来源**开启

打开**启动台**，选择**终端**，输入：

``` bash
sudo spctl  --master-disable
```

然后回车，继续输入密码（密码输入时是不可见的），然后回车。

接着打开**系统偏好设置**，选择**安全性与隐私**，选择**通用**，可以看到**任何来源**已经选定。

### `Plan B`

在终端粘贴复制输入命令（注意最后有一个空格）：

> **先不要按回车！先不要按回车！先不要按回车！先不要按回车！**

``` bash
sudo xattr -r -d com.apple.quarantine
```

然后打开**访达**(`Finder`)进入**应用程序**目录，找到该软件图标，将图标拖到刚才的终端窗口里面，会得到如下组合：

``` bash
sudo xattr -r -d com.apple.quarantine /Applications/WebStrom.app
```

回到终端窗口按回车，输入系统密码回车即可。

接着重新打开安装软件，就可以正常安装了。

> 如果试了还是不行，那就只能下载以前的版本了。
